(香港開埠180週年) Happy Hong Kong Day!

香港180歲生日快樂!

Push

香港，happy birthday！！！！！

香港180歲生日快樂

推

1841年，是什麼概念？

美國立國僅65年。林肯時年31歲，合夥開辦律師行，還未晉身眾議院。
維多利亞女王時年21歲，即位未足4年。成為印度女皇，是36年後的事。
李鴻章年僅17歲，正在攻讀經書考取功名。洋務運動，是20年後的事。
坂本龍馬剛滿5歲，被笑是鼻涕蟲。明治維新，是27年後的事。

大清被打敗這件事，本身就震憾東亞秩序。
英吉利逐步邁向日不落，列強陸續而來，東亞醞釀巨變。

〈香港開埠180周年紀念〉全文閱讀：

———————————————
IG:
MeWe:
Web:

█ 支持WatershedHK運作以及尊屬分享：
Patreon:

Happy birthday

推推推！

香港人都要記住嘅日子